تغییرات فونت وزیر
=================

در اینجا شما فهرستی از تغییرات بین هر نسخه‌ی انتشار از فونت وزیر را مشاهده می‌کنید.

نسخه ۲-بتا-رفع اشکال۰
---------------------
۱۲ دی ۱۳۹۴

- تصحیح اعراب
- تصحیح کرنینگ
- تصحیح گلیف ها و اندازه ها

نسخه ۲-بتا
----------
۱۱ دی ۱۳۹۴

- تغییر کل سایز قلم
- تغییر فاصله
- تنظیم مجدد سایز ضخیم
- تصحیح برخی گلیف‌ها

نسخه ۲-آلفا
-----------
۲۹ آذر ۱۳۹۴

- تغییرات و باز طراحی گسترده در گلیف‌ها


نسخه ۱.۱۲.۱
-----------
۲۰ آذر ۱۳۹۴

- اصلاح اندازه ج
- اصلاح سایز گلیف های علائم و ارقام در ضخیم
- حذف ارقام لاتین
- اصلاح د س ـسـ
- اصلاحات جزئی در شکل گلیف ها

نسخه ۱.۱۲
---------
۲۰ آذر ۱۳۹۴

- اصلاحات زیاد بر روی گلیف ها و کرنینگ

نسخه ۱.۱۱
---------
۱۸ آذر ۱۳۹۴

- اصلاحات در فاصله ها
- بهبود ح ـح ـع ع ـک‌ ـکـ ف ق ۵


نسخه ۱.۱۰.۸
-----------
۸ آذر ۱۳۹۴

- اصلاحاتی بر روی علائم و اندازه ها
- اصلاح همزه


نسخه ۱.۱۰.۷
-----------
۲۴ آبان ۱۳۹۴

- بهبود ـم

نسخه ۱.۱۰.۶
-----------
۲۱ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح گلیف های ـک ـکـ

نسخه ۱.۱۰.۵
-----------
۱۷ آبان ۱۳۹۴

- حذف عبارت کپی رایت اضافی

نسخه ۱.۱۰.۴
-----------
۱۵ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح مکان نقطه های پ چ

نسخه ۱.۱۰.۳
-----------
۱۵ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح دو نقطه و سه نقطه (نزدیکتر شدن به هم)
- اصلاح ـم

نسخه ۱.۱۰.۲
-----------
۱۳ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح ـم

نسخه ۱.۱۰.۱
-----------
۱۳ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح گلیف ۶
- اصلاح اعراب

نسخه ۱.۱۰
---------
۱۳ آبان ۱۳۹۴

-باز طراحی حرف ـم
- اضافه شدن داده های هینتینگ با استفاده از نرم افزار ttfautohint (با تشکر از Salar Khalilzadeh-salarcode)

نسخه ۱.۹.۵
----------
۸ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح حرف ی برای رندر بهتر در فایرفاکس

نسخه ۱.۹.۴
----------
۸ آبان ۱۳۹۴

- ضخیم تر شدن حرف ی به مقدار کم

نسخه ۱.۹.۳
----------
۷ آبان ۱۳۹۴

- باز طراحی حرف ی

نسخه ۱.۹.۲
----------
۷ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح اعراب برخی حروف
- تصحیح نقطه حرف ی عربی

نسخه ۱.۹.۱
----------
۷ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات مجدد در اندازه های فونت

نسخه ۱.۹
--------
۷ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات کلیدی و مهم در اندازه های فونت (با تشکر از A_O)

نسخه ۱.۸.۶
----------
۶ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مکان نقطه های سه تایی
- تصحیح جهت حرف حـ

نسخه ۱.۸.۵
----------
۵ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مکان نقاط برخی حروف

نسخه ۱.۸.۴
----------
۵ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح شکل عدد ۳
- حذف برخی ردیف های lookup اضافه

نسخه ۱.۸.۳
----------
۴ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مشکل در هم رفتگی حروف متصل در حالت ضخیم

نسخه ۱.۸.۲
----------
۴ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مکان نقاط نویسه‌های چ و چـ

نسخه ۱.۸.۱
----------
۴ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح جزئی بر روی انتهای حروف کشیده برای نمایش بهتر و یا صاف تر
- تصحیح مکان نقطه حروف یـ و ـيـ عربی


نسخه ۱.۸
--------
۳ آبان ۱۳۹۴

- اضافه شدن نویسه های نیم فاصله و فاصله مجازی. (با تشکر از ahmadali shafiee-ahmadalli)
- تصحیح مکان نقطه حرف ق


نسخه ۱.۷.۸
----------
۲ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح سایز طول گلیف عدد صفر لاتین (طول اعداد یکسان باید باشد)

نسخه ۱.۷.۷
----------
۲ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح گلیف (ـ)

نسخه ۱.۷.۶
----------
۲ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح حرف هـ
- اصلاح مکان نقاط برخی حروف
- اصلاحات بیشتر بر روی اعراب

نسخه ۱.۷.۵
----------
۱ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات مجدد اعراب با فواصل بهتر

نسخه ۱.۷.۴
----------
۱ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات فراوان اعراب

نسخه ۱.۷.۳
----------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- اصلاحات جزئی
- اضافه شدن نسخه تمام اعداد فارسی

نسخه ۱.۷.۲
----------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- تصحیح گلیف های م و ـم

نسخه ۱.۷.۱
----------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- تصحیح اعراب
- تصحیح حرف هـ
- تصحیح حرف ـم

نسخه ۱.۷
--------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- باز طراحی گلیف ویرگول (با تشکر از Ebrahim Byagowi-ebraminio)
- باز طراحی گلیف نقطه ویرگول
- تصحیح اندازه و مکان اعراب کل حروف
- تصحیح جزئی شکل حرف عـ

نسخه ۱.۶
--------
۲۸ مهر ۱۳۹۴

- تغییر شکل گلیف ممیز (با تشکر از Ebrahim Byagowi-ebraminio)
- تنظیم مجدد فاصله های حروف در حالت ضخیم

نسخه ۱.۵.۳
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- اصلاحات کرنینگ

نسخه ۱.۵.۲
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- اصلاحات کرنینگ

نسخه ۱.۵.۱
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- برخی اصلاحات کرنینگ

نسخه ۱.۵
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- اضافه شدن کرنینگ برای حروف لازم

نسخه ۱.۴.۴
----------
۲۶ مهر ۱۳۹۴

- بهبود برخی از گلیف ها برای نمایش بهتر در فایرفاکس و اینترنت اکسپلورر (با تشکر از Salar Khalilzadeh-salarcode)

نسخه ۱.۴.۳
----------
۲۶ مهر ۱۳۹۴

- حل مشکل عدد ۹ در حالت نرمال
- بهبود حرف ن در حالت ضخیم

نسخه ۱.۴.۲
----------
۲۶ مهر ۱۳۹۴

- اضافه شدن گلیف گیلکی دوم ۊ
- برخی اصلاحات جزئي

نسخه ۱.۴.۱
----------
۲۵ مهر ۱۳۹۴

- تصحیح اندازه گلیف های غیر عربی از جمله اعداد
- اضافه شدن فایل فونت فورج (با تشکر از Sasan Cooper-sasy360)


نسخه ۱.۴
--------
۲۵ مهر ۱۳۹۴

- حرف ۊ از حروف گیلکی اضافه شد (با تشکر از ورگ v6rg).
- مشکل اعراب حروف حل شد.

نسخه ۱.۳.۱
----------
۲۳ مهر ۱۳۹۴

- حل مشکل نمایش در مک. (با تشکر از Arvin Jenabi و Sajad Abedi)

نسخه ۱.۰
--------
۲۲ مهر ۱۳۹۴

- اولین نسخه
